英國搞人臉識別

脫歐後分分鐘周街搶野 整定差唔多

倫敦西區及華埠逛街購物
被警方「掃臉」

倫敦首都警察廳使用最新科技，識別街上每個人。但臉部識別技術（FRT）並非沒有爭議，事實上這已經警方第二次試用這一技術，警方稱，在維持治安和反恐方面，FRT是十分有效的方法。
現在，倫敦Soho、Piccadilly Circus和Leicester Square一帶已經設有流動的人臉識別裝置，警方還準備了最新科技小冊子，解釋「掃臉」過程，派發給公眾。
裝置已於12月17、18日試試用，每日運作8小時左右。警察廳發言人表示，希望今次試用後，臉部識別技術的使用「更為廣泛」。
與以往不同的是，警方將主動「邀請」人們掃臉，並保證若某位市民不願意被掃描，警方不會將其當作可疑人物。
今年5月，維權團體「Big Brother Watch」通過陽光法案獲取數據，發現警方聲稱的臉部掃描「有98%程度的高吻合度」實為錯誤。「Big Brother Watch」表示，現在警方獲得的吻合度更差了，已經達到100%。組織主席Silkie Carlo表示，警方所推的新科技是極權式的，缺乏合乎民主法律程序的背書。
FRT技術採用特殊攝像頭，將紅外線投射到人臉上。機器分析被掃描者臉部上採集的三萬個點，構造出人臉3D模型，機器將進一步分析雙眼之間的距離、顴骨高低等特徵。分析結果將與警方數據庫 Police National Database的資料互相比對。
據稱，FRT技術曾成功判斷人的年齡、性別、情感及其他信息，但面對同一人拍的兩張不同照片時，誤判率極高。尤其是碰上非白種人的案例時，幾乎全錯。

在剛過去的周一、二，在倫敦西區和里斯特廣場逛街的行人，會被警方進行「臉部掃描」。

同納粹中國搞埋同一樣野嘅

英國整可能有另一種睇法

唔怪得唔肯ban華為，原來要佢技術支援

英國

你咁講又似似地

英國同支那FD 過打BAND

咁多力架，係要管下。

bno

依個會唔會變左係世界大方向

east london 一定要裝

力架個個一鳩樣點識別？

大洋國

電腦都分唔到，世界末日

李波的下場

所以要同中國學習